有無高登物理學家親身做過量子雙縫實驗？

想睇下有咩唔同玩法

你buy邊門派interpretation多d？

留名學野

呢排無聊睇左好多大神寫既科普書
唔係偽科學
都幾震撼 點解高中物理採用正統interpretation而完全唔提呢d大神既interpretation

因為高中物理係高中囉

我高中教你點solve schrodinger equation既pde好唔好 ?

Ching 串過馬撚

你親身做過實驗？
你點定義觀察/量度？

sor我下次打得好d，我冇咁既意思

留名學野，有無巴打可以講多啲，之前好似睇discovery Channel講過particle 有記憶，同埋話唔知點解啲科學家去觀察個現象就無發生，一唔突登睇就出現翻，可能記錯，求指點

就係睇片多
高中時期輕易接受左高中教課書解釋
但其實乜撚都無解釋過
大學非物理學系無做過呢個實驗

呢一年睇返多d書 先知道好多物理學家唔願意同人詳細講呢個雙縫實驗 因為深入探討落去會避開唔到被人challenge意識難題
為免助益偽科學所以唔深入同普通人交流

中學果種好鳩流流
大學實驗環境可能嚴謹得多

高中用 matrix mechanics就得啦

未有一個好precise既definition去define observation哩個term

唔measure冇事發生

一measure 就collapse

當你唔MEASURE樓價, 樓價就一直處於疊加態!

呢個實驗謎題好似未解開,
有科學家就大膽設想: 有無可能有意識既量度, 生成現在既宇宙? (非偽科學FF)

真係諗落都恐怖

measure完都繼續升 measure來托

咁點解用眼觀察double slit就冇野？ 係用鏡頭先有野？

計數計到

你想講咩

計數prove到

你係支持哥本哈根詮釋 即係 高中物理課本標準答案？
呢種詮釋只係叫你shut up and calculate
巧妙避開measurement 問題

到依家仲拗緊quantum measurement 需唔需要意識介入？

“The universe and the observer exist as a pair. I cannot imagine a consistent theory of the universe that ignores consciousness.”

-Andrei Linde of Stanford University

可能太近姐，如果係10米，20米外外觀察咁得啦掛

點解你地會覺得observe係用眼睇

用眼睇都要打粒photon落去先睇到嘢啦

事情唔係咁簡單

難得連登有妹post

Interpretation冇咩意義

記憶係比喻黎
Don't take it literally

觀察影響結果唔算係計出黎

雙峰

Shut up and calculate同interpretation冇關
咩interpretation都好，做physics都應該shut up and calculate

同有冇photon打落去冇關
你計個wave function個陣都冇photon係到

留名

Question on @Quora: Philosophers of physics: what is your preferred interpretation of quantum mechanics and why?

好奇心去左邊
避開measurement難題就收工

Child 登講 qm

對唔住囉

想知有無高登物理學家做過，應該去高登問

呢啲應該係philo範疇，interpretation 冇證偽性，好似係

咁唔好做科學家做工程師算數

科學家唔代表要負責晒所有範疇，有啲嘢唔係用科學方法可以得出答案

以前愛因斯坦＋薛丁格 vs 哥本哈根詮釋就係為左探討measurement 問題
以前d神人身兼哲學家敢去探討
邊有咁多嚴格限制

反而哲學家無科學背景容易流於表面9up

高中應該要教埋infinite square potential well tim啦

冇話科學家唔探討得，而係話就算探討，都只係科學家探討哲學，唔會因為傾既人唔同問題本質就變咗

依家雙縫實驗引伸出 量子力學同意識既神秘關聯喎
事實上好多大名鼎鼎科學家研究緊兩者關係
唔係哲學問題咁簡單，更有可能關聯生命既本質
正常有好奇心都會好想知量子力學本質

生命本質唔係哲學範疇？好似反而係你睇唔起哲學問題喎，我只係話佢冇證偽性，認為科學方法喺呢個問題唔適用，冇話冇探討價值

好多科學詮釋同假設 本身證偽性都難搞啦
咪一樣大把科學家去探討 例如多種世界詮釋 string theory

呢d科學家跟本唔會因為偽證性不足而放棄探討

我都話科學家探討還科學家探討，係咪科學還係咪科學，兩樣嘢嚟，同埋以我理解，物理結果唔會因為interpretation 唔同而有別

做過young’s double slits 算唔算

點會唔係科學問題

完

唔想拗

學野

中學做過 但係當時無detector collapse 光源 所以係好鳩流流下

你大學唔係讀science?
Science最重要係既係prediction
科學家既討論重點係個理論做唔做到prediction
Interpretation係佢地得閒又有興趣先諗

另外比個問題你諗下（上面quora條link有其中一個答案都有提呢個問題）
請講出一個classical mechanics既interpretation

Local high school
Wt would u expect le

工程狗
classic邊有interpretation
恰我讀書少咩
但的確有一班物理學家神人好型會去認真探討測量問題同意識關係 想破解reality真面目

咁點解你接受cm唔需要interpretation
但覺得qm要有interpretation呢
btw未聽過有物理學家會話qm同意識有關，有冇例子？
同埋其實measurement唔只係interpretation既問題咁簡單
不如你睇下quora個篇野先

科你老母普咩垃圾支那仔

我都以為自己睇錯 原來咁多物理學家都覺得有關連 不過係從唯物觀角度探討

Roger penrose
Henry stapp
John von Neuman

其實仲有好多 頭先我quote左個stardford 教授都係

有實驗做過話事後摧毀部observe機器既錄像都係出返干涉條紋
根本就係電子撚緊班科學家

on9仔死開啦

收皮啦支那狗

我就係想知有幾多量子雙縫實驗玩法
唔知讀大學物理果d係點玩

因為上網搵來搵去都係果幾隻玩法

child登仔 科普你以為科學普通話呀？
on9 仔

lm

不如買本quantum phy自己睇

相信你買邊本都係講哥本哈根詮釋
完全唔會提其他詮釋

讀科學無好奇心探討世界本質不如唔好讀 讀工程賺下錢算數啦

佢只係比多人接受

唔通用多重世界詮釋咩

大家都係估估下

收皮啦

Child 登仔唔睇書都睇下呢篇文

科你老母普

其實係主觀影響歷史，大家都係做緊電池，唔洗咁上心

我想知除左electron之外，用其他particle例如proton或者neutron 會唔會發生呢重情況？有冇人試過咁做

proton同neutron個mass係electron千鳩幾倍, 所以wave property比較弱, quantum效應都冇electron同photon呢啲咁明顯
但我諗一定有人做過

好似有人玩過buckministerfullerene

名乎其實玩咁大？

quantum eraser

之前有paper出過，做到helium﹐同hydrogen molecule的wave property
C60 就好似唔覺眼有

Wave–particle duality of C60 molecules

many world interpretation咁誇張 點解物理家覺得可信過 「意識選擇歷史」
有無高手講解下

沒粒2象性真係好神奇

好有興趣睇你地討論呢類野

但完全冇phy底

有冇巴打可以做好心

用常人都明嘅比喻講下呢門實驗究竟係做緊咩？

Thanks

其實係有證偽性：

詮釋問題係哲學野... 但個 d科學哲學家往往都係物理學Phd

9up的你凍嗎

無公式版

我個人唔建議用比喻講物理
咁樣做通常都會造成好多誤解

點解咁著重係咪同意識有關